%@metapost:antilles2000.mp
%@Titre: Antilles -- 2000
\par\compo{2}{antilles2000}{1}{
Un récipient a une forme conique et a pour dimensions : $OM=5$~cm et $OS=10$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer en cm$^3$ le volume du récipient. On donnera une valeur approchée au dixième près.
\item On remplit d'eau le récipient jusqu'au point $O'$, $O'S$ vaut 5,3~cm. On sait que le cône formé par le liquide est une réduction du premier cône.
  \begin{enumerate}
  \item Préciser le coefficient de la réduction.
  \item Calculer une valeur approchée du volume d'eau.
  \end{enumerate}
\item Calculer la tangente de l'angle $\widehat{SMO}$.
\item Donner une valeur approchée de $\widehat{SMO}$ au degré près.
\end{myenumerate}
}